2464. 单元测试的测试用例主要根据（ ）的结果来设计。
A.需求分析
B.源程序
C.概要设计
D.详细设计
Answer:D

2465. 在软件开发的各种资源中，（ ）是最重要的资源。
A.开发工具
B.方法
C.硬件环境
D.人员
Answer:D

2466. 软件的复杂性是（ ），它引起通信困难、开发费用超支、开发时间超时等问题。
A.固有的
B.人为的
C.可消除的
D.不可降低的
Answer:A

2467. （）意味着一个操作在不同的类中可以有不同的实现方式。
A.多态性
B.多继承
C.类的可复用
D.信息隐藏
Answer:A

2468. （）是软件生命周期的一系列相关软件工程活动的集合，它由软件规格说明、软件设计和开发、软件确认、软件改进等活动组成。
A.软件过程
B.软件工具
C.质量保证
D.软件工程
Answer:A

2469. （）是以追求更高的效益和效率为目标的持续性活动。
A.质量策划
B.质量控制
C.质量保证
D.质量改进
Answer:D

2470. 在各种不同的软件需求中，功能需求描述了用户使用产品必须要完成的任务，可以在用例模型或方案脚步中予以说明，（）是从各个角度对系统的约束和限制，反映了应用软件系统质量和特性的额外要求。
A.业务需求
B.功能要求
C.非功能需求
D.用户需求
Answer:C

2471. 软件配置项是软件配置管理的对象，即软件工程过程中产生的（ ）。
A.接口
B.软件环境
C.信息项
D.版本
Answer:C

2472. 软件测试计划开始于需求分析阶段，完成于（）阶段。
A.需求分析
B.软件设计
C.软件实现
D.软件测试
Answer:B

2473. 在软件生存周期的瀑布模型中一般包括计划、（ ）、设计、编码、测试、维护等阶段。
A.可行性分析
B.需求采集
C.需求分析
D.问题定义
Answer:C

2474. 软件工程的三要素包括方法、工具和（）。
A.过程
B.软件系统
C.硬件环境
D.人员
Answer:A

2475. 软件需求分析阶段的测试手段一般采用（）。
A.总结
B.阶段性报告
C.需求分析评审
D.不测试
Answer:C

2476. （ ）是把对象的属性和操作结合在一起，构成一个独立的对象，其内部信息对外界是隐蔽的，外界只能通过有限的接口与对象发生联系。
A.多态性
B.继承
C.封装
D.消息
Answer:C

2477. 软件测试是为了（ ）而执行程序的过程。
A.纠正错误
B.发现错误
C.避免错误
D.证明正确
Answer:B

2478. 面向对象分析是对系统进行（ ）的一种方法。
A.需求建模
B.程序设计
C.设计评审
D.测试验收
Answer:A

2479. 在结构化分析方法中，（ ）表达系统内部数据运动的图形化技术。
A.数据字典
B.实体关系图
C.数据流图
D.状态转换图
Answer:C

2480. 通常发现系统需求说明书中的错误的测试步骤是（ ）
A.模块测试
B.子系统测试
C.验收测试
D.平行运行
Answer:C

2481. 两个模块彼此传递的信息中有控制信息，这种耦合称为（ ）。
A.数据耦合
B.公共环境耦合
C.内容耦合
D.控制耦合
Answer:D

2482. 逻辑地构造程序的方法的最终目标是得出（）
A.对程序处理过程的详细描述
B.源程序代码
C.对系统的逻辑模型的描述
D.系统的物理实现方案
Answer:A

2483. 实现单入口单出口程序的三种基本控制结构是（）
A.顺序、选择和循环
B.过程、子过程和分程序
C.调用、返回和转移
D.递归、堆栈和队列
Answer:A

2484. 白盒测试主要用于测试（）。
A.程序内部逻辑
B.程序的正确性
C.程序的外部功能
D.结构合理性
Answer:A

2485. 判定表比判定树（ ）
A.更直观、简洁
B.更直观
C.更简洁但不够直观
D.直观和简洁性相同
Answer:C

2486. 维护活动必须应用于（ ）
A.软件文档
B.整个软件配置
C.可执行代码
D.数据
Answer:B

2487. TURBO PASCAL是（）软件。
A.系统软件
B.人工智能
C.事务软件
D.应用软件
Answer:A

2488. 计算机辅助软件工程的简称是（ ）。
A.SA
B.SD
C.SC
D.CASE
Answer:D

2489. 在进行软件测试时，首先应当进行以下哪项测试，然后再进行组装测试，最后再进行有效性测试( )
A.单元测试
B.系统测试
C.集成测试
D.确认测试
Answer:A

2490. 下列属于静态测试方法的是( )
A.黑盒法
B.路径覆盖
C.白盒法
D.人工检测
Answer:D

2491. 用结构化语言来描述加工逻辑的外层结构时，以下不属于基本结构的是( )
A.顺序结构
B.选择结构
C.嵌套结构
D.重复结构
Answer:C

2492. “软件危机”是指（ ）
A.计算机病毒的出现
B.利用计算机进行经济犯罪活动
C.软件开发和维护中出现的一系列问题
D.人们过分迷恋计算机系统
Answer:C

2493. DFD中的每个加工至少需要（ ）
A.一个输入流
B.一个输出流
C.一个输入或输出流
D.一个输入流和一个输出流
Answer:D

2494. 软件工程的概念是哪年提出的( )
A.1988
B.1968
C.1948
D.1928
Answer:B

2495. 瀑布模型的关键不足在于( )
A.过于简单
B.各个阶段需要进行评审
C.过于灵活
D.不能适应需求的动态变更
Answer:D

2496. 以下哪一项不是软件危机的表现形式( )
A.开发的软件不满足用户需要
B.开发的软件可维护性差
C.开发的软件价格便宜
D.开发的软件可靠性差
Answer:C

2497. 软件可行性研究实质上是要进行一次( )需求分析、设计过程
A.简化、压缩的
B.详细的
C.彻底的
D.深入的
Answer:A

2498. 结构化设计是一种面向( )的设计方法
A.数据流
B.模块
C.数据结构
D.程序
Answer:A

2499. 与确认测试阶段有关的文档是( )
A.需求规格说明书
B.概要设计说明书
C.详细设计说明书
D.源程序
Answer:A

2500. 软件开发的需求活动，其主要任务是（ ）
A.给出软件解决方案
B.给出系统模块结构
C.定义模块算法
D.定义需求并建立系统模型
Answer:D

2501. 以下说法错误的是( )
A.文档仅仅描述和规定了软件的使用范围及相关的操作命令
B.文档也是软件产品的一部分，没有文档的软件就不成软件
C.软件文档的编制在软件开发工作中占有突出的地位和相当大的工作量
D.高质量文档对于发挥软件产品的效益有着重要的意义
Answer:A

2502. 一个项目是否开发，从经济上来说是否可行，归根结底是取决于( )
A.成本估算
B.项目计划
C.工程管理
D.工程网络图
Answer:A

2503. 在面向对象的设计中，我们应遵循的设计准则除了模块化、抽象、低耦合、高内聚以外，还有( )
A.隐藏复杂性
B.信息隐蔽
C.经常类的复用
D.类的开发
Answer:B

2504. 面向对象的主要特征除对象惟一性、封装、继承外，还有( )
A.多态性
B.完整性
C.可移植性
D.兼容性
Answer:A

2505. 在考察系统的一些涉及时序和改变的状况时，要用动态模型来表示。动态模型着重于系统的控制逻辑，它包括两个图：一个是事件追踪图，另一个是( )
A.数据流图
B.状态图
C.系统结构图
D.用例图
Answer:B

2506. 下面说法正确的是( )
A.经过测试没有发现错误说明程序正确
B.测试的目标是为了证明程序没有错误
C.成功的测试是发现了迄今尚未发现的错误的测试
D.成功的测试是没有发现错误的测试
Answer:C

2507. ( )能够有效地检测输入条件的各种组合可能会引起的错误
A.等价类划分
B.边界值分析
C.错误推测
D.因果图
Answer:D

2508. 火车是一种陆上交通工具。火车和陆上交通工具之间的关系是( )关系
A.组装
B.整体部分
C.has a
D.一般特殊
Answer:D

2509. 使用程序设计的控制结构导出测试用例的测试方法是（ ）
A.黑盒测试
B.白盒测试
C.边界测试
D.系统测试
Answer:B

2510. 软件结构图的形态特征能反映程序重用率的是（ ）
A.深度
B.宽度
C.扇入
D.扇出
Answer:C

2511. 软件是一种（ ）
A.程序
B.数据
C.逻辑产品
D.物理产品
Answer:C

2512. 需求分析最终结果是产生（ ）
A.项目开发计划
B.需求规格说明书
C.设计说明书
D.可行性分析报告
Answer:B

2513. 下列属于维护阶段的文档是( )
A.软件规格说明
B.用户操作手册
C.软件问题报告
D.软件测试分析报告
Answer:C

2514. 按软件生命周期方法设计软件的过程中，画数据流图属于下面哪个阶段的工作（ ）
A.需求分析
B.程序设计
C.详细设计
D.软件维护
Answer:C

2515. 经过严密的软件测试后所提交给用户的软件产品中（ ）
A.软件不再包含任何错误
B.还可能包含少量软件错误
C.所提交给用户的可执行文件不会含有错误
D.文档中不会含有错误
Answer:B

2516. 等价划分测试方法属于（ ）
A.黑盒测试
B.白盒测试
C.边界测试
D.系统测试
Answer:A

2517. 软件按照设计的要求，在规定时间和条件下达到不出故障，持续运行的要求的质量特性称为( )
A.可用性
B.可靠性
C.正确性
D.完整性
Answer:B

2518. 确认软件的功能是否与需求规格说明书中所要求的功能相符的测试属于（ ）
A.集成测试
B.恢复测试
C.确认测试
D.单元测试
Answer:C

2519. 要显示描绘软件开发项目各作业的依赖关系，应选择( )
A.Gantt图
B.工程网络
C.COCOMO模型
D.数据流图
Answer:B

2520. 从心理学角度看，对数据流程图的数据处理泡进行分解，一次分解为多少个泡为宜。（ ）
A.3±1
B.7±2
C.15±1
D.18±2
Answer:B

2521. 结构化程序设计主要强调的是（ ）
A.程序的规模
B.程序的效率
C.程序设计语言的先进性
D.程序易读性
Answer:D

2522. 在用户界面层次上对软件进行测试属于哪种测试方法（ ）
A.黑盒测试
B.白盒测试
C.边界测试
D.系统测试
Answer:A

2523. 对象实现了数据和操作的结合，使数据和操作（ ）于对象的统一体中
A.结合
B.隐藏
C.封装
D.抽象
Answer:C

2524. ( )是比较理想的可重用软构件
A.子程序库
B.源代码包含文件
C.对象
D.类
Answer:D

2525. 下列模型属于成本估算方法的有( )
A.COCOMO模型
B.McCall模型
C.McCabe度量法
D.时间估算法
Answer:A

2526. 软件生存周期中时间最长的是（ ）阶段
A.总体设计
B.需求分析
C.软件测试
D.软件维护
Answer:D

2527. 为了提高模块的独立性，模块之间的联系最好的是（ ）
A.公共耦合
B.控制耦合
C.内容耦合
D.数据耦合
Answer:D

2528. 软件概要设计结束后得到（ ）
A.初始化的软件结构图
B.优化后的软件结构图
C.模块的接口图和详细算法
D.程序编码
Answer:B

2529. 为使得开发人员对软件产品的各个阶段工作都进行周密的思考，从而减少返工，所以（ ）的编制是很重要的
A.需求说明
B.概要说明
C.软件文档
D.测试计划
Answer:C

2530. 汽车有一个发动机，因而汽车与发动机之间的关系是（ ）关系
A.一般与特殊
B.整体与部分
C.分类关系
D.is a 关系
Answer:B

2531. 软件部件的内部实现与外部可访问性的分离，是指软件的（ ）
A.继承性
B.共享性
C.封装性
D.抽象性
Answer:C

2532. 单元测试是发现编码错误，集成测试是发现模块的接口错误，确认测试是为了发现功能错误，那么系统测试是为了发现（ ）的错误
A.接口错误
B.编码错误
C.性能、质量不合要求
D.功能错误
Answer:C

2533. 软件工程管理对软件项目的开发管理，即对整个软件（ ）的一切活动的管理
A.软件项目
B.生存期
C.软件开发计划
D.软件开发
Answer:B

2534. 许多产品的质量问题源于新产品的开发设计阶段，因此在产品（ ）阶段就应采取有力措施来消灭由于设计原因而产生的质量隐患
A.软件评审
B.软件测试
C.开发设计
D.软件度量
Answer:C

2535. 下列几种类型中，耦合性最弱的是（ ）
A.内容型
B.控制型
C.公共型
D.数据型
Answer:D

2536. 系统因错误而发生故障时，仍然能在一定程度上完成预期的功能，则把该软件称为（ ）
A.软件容错
B.系统软件
C.测试软件
D.恢复测试
Answer:A

2537. 在面向对象软件开发方法中，类与类之间主要有以下结构关系
A.继承和聚集
B.继承和一般
C.聚集和消息传递
D.继承和方法调用
Answer:A

2538. 以下哪一项不是软件危机的表现形式( )
A.成本高
B.生产率低
C.技术发展快
D.质量得不到保证
Answer:C

2539. 以下哪一项不是面向对象的特征( )
A.多态性
B.继承性
C.封装性
D.过程调用
Answer:D

2540. 软件可行性研究一般不考虑( )
A.是否有足够的人员和相关的技术来支持系统开发
B.是否有足够的工具和相关的技术来支持系统开发
C.待开发软件是否有市场、经济上是否合算
D.待开发的软件是否会有质量问题
Answer:D

2541. 软件维护的副作用主要有以下哪几种
A.编码副作用、数据副作用、测试副作用
B.编码副作用、数据副作用、调试副作用
C.编码副作用、数据副作用、文档副作用
D.编码副作用、文档副作用、测试副作用
Answer:C

2542. 软件项目计划一般不包括以下哪项内容
A.培训计划
B.人员安排
C.进度安排
D.软件开发标准的选择和制定
Answer:D

2543. 以下哪一项不属于面向对象的软件开发方法
A.coad方法
B.booch方法
C.jackson方法
D.omt方法
Answer:C

2544. 以下哪种测试方法不属于白盒测试技术( )
A.基本路径测试
B.边界值分析测试
C.循环覆盖测试
D.逻辑覆盖测试
Answer:B

2545. 下面关于PDL语言不正确的说法是( )
A.PDL是描述处理过程怎么做
B.PDL是只描述加工做什么
C.PDL也称为伪码
D.PDL的外层语法应符合一般程序设计语言常用的语法规则
Answer:B

2546. 详细设计与概要设计衔接的图形工具是( )
A.DFD图
B.程序图
C.PAD图
D.SC图
Answer:D

2547. 不适合作为数据处理与数据库应用的语言是( )
A.SQL
B.Cobol
C.4GL
D.Lisp
Answer:D

2548. 下列关于功能性注释不正确的说法是( )
A.功能性注释嵌在源程序中，用于说明程序段或语句的功能以及数据的状态
B.注释用来说明程序段，需要在每一行都要加注释
C.可使用空行或缩进，以便很容易区分注释和程序
D.修改程序也应修改注释
Answer:B

2549. 下列关于效率的说法不正确的是( )
A.效率是一个性能要求，其目标应该在需求分析时给出
B.提高程序效率的根本途径在于选择良好的设计方法，数据结构与算法
C.效率主要指处理机时间和存储器容量两个方面
D.程序的效率与程序的简单性无关
Answer:D

2550. 测试的关键问题是( )
A.如何组织对软件的评审
B.如何验证程序的正确性
C.如何采用综合策略
D.如何选择测试用例
Answer:D

2551. 结构化维护与非结构化维护的主要区别在于( )
A.软件是否结构化
B.软件配置是否完整
C.程序的完整性
D.文档的完整性
Answer:D

2552. 软件维护困难的主要原因是( )
A.费用低
B.人员少
C.开发方法的缺陷
D.得不到用户支持
Answer:C

2553. 可维护性的特性中，相互矛盾的是( )
A.可理解性与可测试性
B.效率与可修改性
C.可修改性和可理解性
D.可理解性与可读性
Answer:B

2554. 快速原型是利用原型辅助软件开发的一种新思想，它是在研究( )的方法和技术中产生的
A.需求阶段
B.设计阶段
C.测试阶段
D.软件开发的各个阶段
Answer:A

2555. 从目前情况来看，增量模型存在的主要问题是( )
A.用户很难适应这种系统开发方法
B.该方法的成功率很低
C.缺乏丰富而强有力的软件工具和开发环境
D.缺乏对开发过程中的问题和错误具有应付变化的机制
Answer:C

2556. ( )是为了确保每个开发过程的质量，防止把软件差错传递到下一个过程而进行的工作
A.质量检测
B.软件容错
C.软件维护
D.系统容错
Answer:A

2557. 表示对象相互行为的模型是( )模型
A.动态模型
B.功能模型
C.对象模型
D.静态模型
Answer:A

2558. CASE工具的表示集成是指CASE工具提供相同的( )
A.编程环境
B.用户界面
C.过程模型
D.硬件/操作系统
Answer:B

2559. 在软件开发中，（　　　）是指对将要开发的系统的开发成本进行估算，然后与可能取得的效益进行比较和权衡
A.成本...效益分析
B.可行性分析
C.结构化分析
D.软件需求分析
Answer:A

2560. 软件开发过程来自用户方面的主要干扰是（　　　）
A.功能变化
B.经费减少
C.设备损坏
D.人员变化
Answer:A

2604. 软件测试中，逻辑覆盖标准主要用于（）
A.黑盒测试方法
B.白盒测试方法
C.灰盒测试方法
D.软件验收方法
Answer:B

2607.  项目建议书是哪个阶段开发的文档（）
A.项目执行阶段
B.项目结尾阶段
C.项目初始阶段
D.项目计划阶段
Answer:C

2609.  对于风险比较大的项目，最好选择（ ）生存期模型，
A.瀑布模型
B.原型
C.螺旋模型
D.V模型
Answer:C

2611.  需求分析是回答系统必须（）的问题
A.做什么
B.怎么做
C.何时做
D.为谁做
Answer:A

2612.  WBS（工作分解结构）非常重要，因为下列原因，除了（）
A.帮助组织工作
B.防止遗漏工作
C.为项目估算提供依据
D.确定团队成员责任
Answer:D

2616. 下面哪个不是需求管理的过程（ ）
A.需求设计
B.需求获取
C.需求分析
D.需求变更
Answer:A

2617. 下面那个不是创建WBS的方法（）
A.自顶向下
B.自底向上
C.控制方法
D.模版指导
Answer:C

2618. 任务分解可以(　　)，它是范围变更的一项重要输入
A.提供项目成本估算结果
B.提供项目范围基线
C.规定项目采用的过程
D.提供项目的关键路径
Answer:B

2625. 下面哪项可能延长项目的进度？（ ）
A. Lag
B. Lead
C. 赶工
D. 快速跟进
Answer:A

2628. 资源平衡最好用于（）活动
A. 时间很紧的
B. 按时的
C. 非关键路径
D. 关键路径
Answer:D

2629. 下面哪项可以决定进度的灵活性()
A. PERT
B. Total float
C. ADM
D. 赶工
Answer:B

2634.  项目质量管理的最终责任由谁来承担（）
A. 项目开发人员
B. 采购经理
C. 质量经理
D. 项目经理
Answer:D

2561. 软件复杂性度量的参数包括（　　）
A.结构
B.问题背景
C.可重用性
D.容错性
Answer:A

2562. 为了提高软件的可维护性或可靠性而对软件进行的修改称为（　　　）
A.纠错性维护
B.适应性维护
C.完善性维护
D.预防性维护
Answer:D

2563. 面向维护的技术涉及软件开发的（　　　）阶段
A.设计
B.编码
C.测试
D.所有
Answer:D

2564. 用白盒技术设计测试用例的方法包括（　　　）
A.边界值分析
B.条件组合覆盖
C.因果图
D.错误推测
Answer:B

2565. 针对软件需求分析所进行的软件测试是指（　　　）
A.集成测试
B.确认测试
C.黑盒子测试
D.白盒子测试
Answer:B

2566. 源程序文档化要求在每个模块之前加序言性注释。该注释内容不应有（　　　）
A.模块的功能
B.语句的功能
C.模块的接口
D.开发历史
Answer:D

2567. 结构化程序设计采用的三种基本控制结构是（　　　）
A.顺序、分支、选择
B.选择、循环、重复
C.顺序、选择、循环
D.输入、变换、输出
Answer:C

2568. 在软件设计中详细描述处理过程常用的三种工具是（　　　）
A.SA ， SD ， SP
B.程序流程图， IPO ， PAD
C.SA ， SC ， SD
D.图形，表格，语言
Answer:B

2569. 通信内聚、逻辑内聚、顺序内聚和时间内聚的内聚性从高到低顺序是（　　　）
A.通信、逻辑、顺序、时间
B.通信、时间、顺序、逻辑
C.顺序、通信、时间、逻辑
D.顺序、通信、逻辑、时间
Answer:C

2570. 在下列四种模块的耦合性中，信息隐蔽性能最好的是（　　　）
A.控制耦合
B.内容耦合
C.标记耦合
D.数据耦合
Answer:D

2571. 结构化方法是一种（　　　）的软件开发方法
A.面向用户
B.面向数据结构
C.面向对象
D.面向数据流
Answer:D

2572. 需求分析是回答系统必须（　　　）的问题
A.做什么
B.怎么做
C.何时做
D.为谁做
Answer:A

2573. 在软件生产的（　　　），使用的工具主要是机器语言和汇编语言
A.程序系统时代
B.软件工程时代
C.面向对象时代
D.人工智能时代
Answer:A

2574. 软件工程管理的具体内容不包括对 ( )管理
A.开发人员
B.组织机构
C.控制
D.设备
Answer:D

2575. 在 McCall 软件质量度量模型中，( ) 属于面向软件产品操作
A.正确性
B.可维护性
C.适应性
D.互操作性
Answer:A

2576. 在快速原型模型的开发过程中，用原型过程来代替全部开发阶段所用模型是( )模型
A.探索型原型
B.演化型原型
C.实验型原型
D.增量型原型
Answer:B

2577. 维护中因删除一个标识符而引起的错识是 ( )副作用
A.文档
B.数据
C.编码
D.设计
Answer:C

2578. 用白盒法技术设计测试用例的方法包括（　　　）
A.错误推测
B.因果图
C.基本路径测试
D.边界值分析
Answer:C

2579. 软件测试中根据测试用例设计的方法的不同可分为黑盒测试和白盒测试两种，它们( )
A.前者属于静态测试，后者属于动态测试
B.前者属于动态测试，后者属于静态测试
C.都属于静态测试
D.都属于动态测试
Answer:D

2580. 程序的三种基本控制结构的共同特点是（　　　）
A.只能用来描述简单程序
B.不能嵌套使用
C.单入口，单出口
D.仅用于自动控制系统
Answer:C

2581. 当一个模块直接使用另一个模块的内部数据，这种模块之间的耦合为（　　　）
A.数据耦合
B.公共耦合
C.标记耦合
D.内容耦合
Answer:D

2582. 软件设计的方法有多种， ( )方法不属于面向数据流的设计方法
A.基于 Jackson 图的设计
B.基于 IDEF 0 图的设计
C.交换分析设计
D.事务分析设计
Answer:A

2583. 为高质量地开发软件项目，在软件结构设计时，必须遵循( )原则
A.信息隐蔽
B.质量控制
C.程序优化
D.数据共享
Answer:A

2584. 数据流图（ DFD ）是 ( )方法中用于表示系统的逻辑模型的一种图形工具
A.SA
B.SD
C.SP
D.SC
Answer:A

2585. 螺旋模型是一种将瀑布模型和( ) 结合起来的软件开发模型
A.增量模型
B.专家系统
C.喷泉模型
D.变换模型
Answer:A

2586. 需求规格说明书的作用不包括（　　）
A.软件验收的依据
B.用户与开发人员对软件要做什么的共同理解
C.软件可行性研究的依据
D.软件设计的依据
Answer:C

2587. 数据字典是用来定义 ( )中的各个成份的具体含义的
A.流程图
B.功能结构图
C.系统结构图
D.数据流图
Answer:D

2588. 设年利率为 i ，现存入 p 元，不计复利， n 年后可得钱数为（　　）
A.p ~ (1+i ~ n)
B.p ~ (i+1)/n
C.p ~ (1+i) ~ n
D.p ~ (i+n)
Answer:A

2589. 在软件生产的程序系统时代由于软件规模扩大和软件复杂性提高等原因导致了( )
A.软件危机
B.软件工程
C.程序设计革命
D.结构化程序设计
Answer:A

2590. Putnam 成本估算模型是一个（ ）模型
A.静态单变量
B.动态单变量
C.静态多变量
D.动态多变量
Answer:D

2591. 在 McCall 软件质量度量模型中，（ ）属于面向软件产品修改
A.可靠性
B.可重用性
C.适应性
D.可移植性
Answer:D

2592. ISO 的软件质量评价模型由 3 层组成，其中用于评价设计质量的准则是（ ）
A.SQIC
B.SQMC
C.SQRC
D.SQDC
Answer:D

2593. 软件复杂性度量的参数包括（ ）
A.效率
B.规模
C.完整性
D.容错性
Answer:B

2594. 软件调试技术包括（ ）
A.边界值分析
B.演绎法
C.循环覆盖
D.集成测试
Answer:B

2595. 瀑布模型的存在问题是（ ）
A.用户容易参与开发
B.缺乏灵活性
C.用户与开发者易沟通
D.适用可变需求
Answer:B

2596. 软件测试方法中的静态测试方法之一为（ ）
A.计算机辅助静态分析
B.黑盒法
C.路径覆盖
D.边界值分析
Answer:A

2597. 软件生命周期中所花费用最多的阶段是（ ）
A.详细设计
B.软件编码
C.软件测试
D.软件维护
Answer:D

2598. 在有多重继承的类层次结构中，类层次结构是（）层次结构
A.树状
B.网状
C.环型
D.星型
Answer:A

2599. 下面概念中不属于面向对象方法的是（）
A.对象
B.继承
C.类
D.过程调用
Answer:D

2600. 因果图方法是根据（）之间的因果关系来设计测试用例的
A.输入与输出
B.设计与实现
C.条件与结果
D.主程序与子程序
Answer:A

2601. 软件测试的目的是（）
A.证明软件的正确性
B.找出软件系统中存在的所有错误
C.证明软件系统中存在错误
D.尽量多的发现系统中存在的错误
Answer:D

2602. 为了提高测试效率，应该（）
A.随机地选取测试数据
B.选取一切可能的数据作为测试数据
C.在完成编码以后制定软件的测试计划
D.选择发现错误可能性大的数据作为测试数据
Answer:D

2603. 使用白盒测试方法时确定测试数据应根据（）和指定的覆盖标准
A.程序的内部逻辑
B.程序的复杂程度
C.使用说明书
D.程序的功能
Answer:A

2605. 确认测试计划是在（）阶段制定的
A.可行性研究和计划
B.需求分析
C.概要设计
D.详细设计
Answer:B

2606. 下面的逻辑测试覆盖中，测试覆盖最弱的是()
A.条件覆盖
B.条件组合覆盖
C.语句覆盖
D.条件及判定覆盖
Answer:C

2608. 项目章程 （）
A.明确了项目经理
B.确定了项目的质量标准
C.明确了团队的纪律
D.定义了项目需求
Answer:A

2610. 开发项目建议书的目的是为了（）
A.验收
B.竞标或者签署合同
C.编写计划
D.跟踪控制项目
Answer:B

2613. 项目范围（ ）
A.只在项目开始时重要
B.在授权项目的合同或者其他文件得以批准后就不再重要了
C.从项目概念阶段到收尾阶段都应该加以管理和控制
D.是在项目执行阶段通过变更控制步骤进行处理的问题
Answer:C

2614. 为了有效地管理项目，应该将工作分解为更小的部分，以下各项中，哪一项不能说明任务应该分解到什么程度？（）
A.可以在80小时内完成
B.不能再进一步进行逻辑细分了
C.可由一个人完成
D.可以进行实际估算
Answer:B

2615. 范围变更是指（）
A.修改技术规格
B.对范围陈述进行修订
C.对批准后的WBS进行修改
D.以上都不是
Answer:A

2619.  范围基线由（）组成
A.项目章程、批准的详细的项目范围说明书和WBS
B.批准的详细项目范围说明书、WBS和WBS字典
C.项目章程、项目工作说明书和WBS
D.WBS
Answer:B

2620. 快速跟进是指（ ）
A.采用并行执行任务，加速项目进展
B.用一个任务取代另外的任务
C.如有可能，减少任务数量
D.减轻项目风险
Answer:A

2621. 赶工一个任务时，你应该关注（）
A.尽可能多的任务
B.非关键任务
C.加速执行关键路径上的任务
D.通过成本最低化加速执行任务
Answer:D

2622. “软件编码完成之后，我才可以对它进行软件测试”,这句话说明了哪种依赖关系？（ ）
A.强制性依赖关系
B.软逻辑关系
C.外部依赖关系
D.里程碑
Answer:A

2623. 如果用户提供的环境设备需要５月１０日到位，所以环境测试安排在５月１０日以后，这种活动安排的依赖依据是：（　）
A.强制性依赖关系
B.软逻辑关系
C.外部依赖关系
D.里程碑
Answer:C

2624. 对一个任务进行进度估算时,A是乐观者,估计是6天完成,B是悲观者,估计是24天完成,C是有经验者认为最有可能是12天完成，那么这个任务的历时估算是介于10天到16天的概率是（ ）
A.0.5
B.0.683
C.0.7
D.0.997
Answer:B

2626. 关于浮动，下面除了哪个都是不正确的？（ ）
A. 每个任务都有浮动
B. 只有复杂的项目有浮动 
C. 浮动是在不增加项目成本的条件下，一个活动可以延迟的时间量
D. 浮动是在不影响项目完成时间的前提下，一个活动可以延迟的时间量
Answer:D

2627. 关于网络图，下面哪个是不正确的？（）
A. 网络图可用于安排计划
B. 网络图展示任务之间的逻辑关系
C. 网络图可用于跟踪项目
D. 网络图可用于详细的时间管理
Answer:C

2630. （）是用系统的功能数量来测量其规模，与实现产品所使用的语言和技术没有关系的。
A. 功能点
B. 对象点
C. 代码行
D. 用例点
Answer:A

2631. 如果你是某项目的项目经理，你已经估算出每个单元的成本是￥129。这个项目一共有1200单元，你采用什么估算方法？( )
A. 自下而上估算法
B. 类比估算法
C. 专家估算法
D. 参数估算法
Answer:A

2632.  在项目初期，进行竞标合同的时候，一般采用的成本估算方法是（ ）
A. 参数估算法
B. 类比估算法
C. 专家估算法
D. 功能点估算
Answer:B

2633. 在成本管理过程中，项目经理确定的每个时间段，各个工作单元的成本是（ ）
A. 估算
B. 预算
C. 直接成本
D. 间接成本
Answer:A

2635.  “质量成本”是一个项目管理概念，它说明了下列哪项成本（）
A. 额外需求的成本
B. 需求变更的成本
C. 确保符合需求的成本
D. 固定成本
Answer:A

2636.  增加有益的活动过程减少没有价值的活动过程是哪类质量活动（）
A. 质量保证
B. 质量规划
C. 质量控制
D. 质量改进
Answer:C

